歐盟指加泰公投違反西班牙憲法

歐盟委員會確認加泰隆尼亞獨立公投違反西班牙憲法，並稱週日事故屬西班牙內部事務，歐盟不會插手干預，並指必須捍衛西班牙法治云云。
若加泰依西班牙憲法舉辦公投，通過後即自動脫離歐盟。撇除法律層面，歐盟更重視團結和穩定，而非分化與離散。
委員會寄望西班牙及加泰政府能透過對話化解分歧，並指暴力不能解決問題，相信西班牙首相會透過合法合憲和尊重人權的手法解決。

“This is an internal matter for Spain that has to be dealt with in line with the constitutional order of Spain,” a spokesperson said.

今次係西班牙內部事務，要依照西班牙憲法依法解決

In what appeared to be a reference to police brutality against voters, a statement said “violence can never be an instrument in politics”, adding: “We trust the leadership of Prime Minister Mariano Rajoy to manage this difficult process in full respect of the Spanish constitution and of the fundamental rights of citizens enshrined therein.”

連condemn暴力都無，只係話相信rajoy可以捍衛法治
唔怪得連俄佬都笑班垃圾，平時指指點點，依家就咁撚樣

歐盟真係好撚偽善 平時滿口仁義道德，一牽涉到自身利益就選擇性失明

一班左膠集合體.

有時唔好怪人悲觀主義

係左膠就屌柒西班牙喇
而係擺明係假左膠

個D係真左仔, 左膠就係左膠.

公投脫離一個國家違反該國家嘅憲法
講出黎自己都唔笑